<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Misterabdul</title><link>https://misterabdul.github.io/</link><description>Recent content on Misterabdul</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 23:46:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://misterabdul.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Why you should learn English</title><link>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-28-why-you-should-learn-english/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:46:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-28-why-you-should-learn-english/</guid><description>Bahkan ketika kamu bekerja di bidang yang tidak berkecimpung dengan Bahasa Inggris ataupun kamu memutuskan untuk tinggal di Indonesia seumur hidupmu, kamu sebaiknya mempelajari Bahasa Inggris, minimal sampai pada level di mana kamu bisa mendengarkan apa saja perkataan yang diucapkan oleh orang yang berbicara dengan Bahasa Inggris.
But why ? Mungkin kamu sudah sering mendengar alasan-alasan boring seperti:
Bahasa Inggris itu sudah menjadi lingua franca di seluruh dunia Bahasa Inggris itu banyak digunakan oleh negara-negara di dunia Bahasa Inggris itu keren dan gaul Berbicara dengan Bahasa Inggris membuatmu terlihat intelek Dan sebagainya, dan sebagainya Namun yang menjadi fokus utama kenapa aku sangat menyarankan kamu untuk belajar Bahasa Inggris sampai di tingkat bisa mendengarkan orang lain berbahasa Inggris adalah akses ke semua literatur yang berbahasa Inggris.</description></item><item><title>Tentang Saya</title><link>https://misterabdul.github.io/about/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:32:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/about/</guid><description>Saya adalah seorang programmer professional yang sedang bekerja di sebuah perusahaan swasta di Medan, Sumatera Utara. Saya sudah tertarik dengan dunia pemrograman dan computer science semenjak saya pertama kali menyetuh komputer pertama kali saat masih kelas 6 SD. Hal yang pertama saya pikirkan saat menggunakan komputer adalah jika ada software untuk membuat dokumen, persentasi, dan game, maka pastinya ada juga software untuk membuat software. Dari situ saya mulai mencari tahu dan masuk lebih dalam ke dalam rabbit hole-nya dunia pemgrograman dan computer science.</description></item><item><title>Tulisan Pertama</title><link>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-25-pertama/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:32:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-25-pertama/</guid><description>Well, ini tulisan pertama saya di platform ini. Platform yang lama diganti karena saya belum percaya diri dengan kode buatan saya sendiri dan yang baru ini cukup memenuhi requirement saya untuk static content generator, cukup banyak digunakan dan dibuat dengan bahasa pemrograman yg saya kenali, yaitu Go.</description></item><item><title>Portofolio</title><link>https://misterabdul.github.io/portofolio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/portofolio/</guid><description>Things That Might Interest You Belum ada yang bisa saya tunjukkan untuk saat ini, silahkan kembali lagi nanti.
Some Wacky Stuff That I Made Nama Keterangan KBBI GTK Aplikasi KBBI Offline berbasis GUI Desktop yang dibuat menggunakan GTK. Tujuan saya membuat ini adalah untuk mempelajari hal dasar dari shared library dan GUI (Widget) programming menggunakan GTK di Linux.</description></item></channel></rss>