<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Misterabdul</title><link>https://misterabdul.github.io/</link><description>Recent content on Misterabdul</description><generator>Hugo</generator><language>id</language><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 23:46:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://misterabdul.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Why you should learn English</title><link>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-28-why-you-should-learn-english/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:46:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-28-why-you-should-learn-english/</guid><description>&lt;p>Bahkan ketika kamu bekerja di bidang yang tidak berkecimpung dengan Bahasa Inggris ataupun kamu memutuskan untuk tinggal di Indonesia seumur hidupmu, kamu sebaiknya mempelajari Bahasa Inggris, minimal sampai pada level di mana kamu bisa &lt;strong>mendengarkan&lt;/strong> apa saja perkataan yang diucapkan oleh orang yang berbicara dengan Bahasa Inggris.&lt;/p>
&lt;h1 id="but-why-">
 But why ?
 &lt;a class="heading-link" href="#but-why-">
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Link to heading">&lt;/i>
 &lt;span class="sr-only">Link to heading&lt;/span>
 &lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Mungkin kamu sudah sering mendengar alasan-alasan &lt;em>boring&lt;/em> seperti:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Bahasa Inggris itu sudah menjadi &lt;em>lingua franca&lt;/em> di seluruh dunia&lt;/li>
&lt;li>Bahasa Inggris itu banyak digunakan oleh negara-negara di dunia&lt;/li>
&lt;li>Bahasa Inggris itu keren dan gaul&lt;/li>
&lt;li>Berbicara dengan Bahasa Inggris membuatmu terlihat &lt;em>intelek&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Dan sebagainya, dan sebagainya&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Namun yang menjadi fokus utama kenapa aku sangat menyarankan kamu untuk belajar Bahasa Inggris sampai di tingkat bisa &lt;strong>mendengarkan&lt;/strong> orang lain berbahasa Inggris adalah akses ke semua literatur yang berbahasa Inggris. Terserah apakah itu literatur tentang ilmu pengetahuan, skill ataupun keterampilan, ataupun literatur akademik ilmiah. Terutama buat kamu yang suka mempelajari hal baru tentang apapun ataupun ingin menambah koleksi skill dan keterampilan kamu. Bisa mengakses literatur yang berisikan hal yang kamu inginkan sungguh akan mempercepat kamu mendapatkan apapun yang kamu mau. Mungkin suatu saat akan ada orang yang akan membagikan hal yang kamu inginkan dalam Bahasa Indonesia. Namun di saat kamu menunggu hal itu terjadi, orang lain yang bisa berbahasa Inggris sudah mendapatkan hal itu lebih dahulu.&lt;/p></description></item><item><title>Tentang Saya</title><link>https://misterabdul.github.io/about/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:32:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/about/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://misterabdul.github.io/images/misterabdul_avatar.jpg" alt="Foto Abdul">&lt;/p>
&lt;p>Saya adalah seorang programmer professional yang sedang bekerja di sebuah perusahaan swasta di Medan, Sumatera Utara. Saya sudah tertarik dengan dunia pemrograman dan &lt;em>computer science&lt;/em> semenjak saya pertama kali menyetuh komputer pertama kali saat masih kelas 6 SD. Hal yang pertama saya pikirkan saat menggunakan komputer adalah jika ada &lt;em>software&lt;/em> untuk membuat dokumen, persentasi, dan game, maka pastinya ada juga &lt;em>software&lt;/em> untuk membuat &lt;em>software&lt;/em>. Dari situ saya mulai mencari tahu dan masuk lebih dalam ke dalam &lt;em>rabbit hole&lt;/em>-nya dunia pemgrograman dan &lt;em>computer science&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Tulisan Pertama</title><link>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-25-pertama/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:32:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/posts/2021-09-25-pertama/</guid><description>&lt;p>Well, ini tulisan pertama saya di platform ini. &lt;a href="https://github.com/misterabdul/misterabdul.github.io-old" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">Platform yang lama&lt;/a> diganti karena saya belum percaya diri dengan kode buatan saya sendiri dan yang baru ini cukup memenuhi requirement saya untuk static content generator, cukup banyak digunakan dan dibuat dengan bahasa pemrograman yg saya kenali, yaitu Go.&lt;/p></description></item><item><title>Portofolio</title><link>https://misterabdul.github.io/portofolio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://misterabdul.github.io/portofolio/</guid><description>&lt;h1 id="things-that-might-interest-you">
 Things That Might Interest You
 &lt;a class="heading-link" href="#things-that-might-interest-you">
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Link to heading">&lt;/i>
 &lt;span class="sr-only">Link to heading&lt;/span>
 &lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Belum ada yang bisa saya tunjukkan untuk saat ini, silahkan kembali lagi nanti.&lt;/p>
&lt;h1 id="some-wacky-stuff-that-i-made">
 Some Wacky Stuff That I Made
 &lt;a class="heading-link" href="#some-wacky-stuff-that-i-made">
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Link to heading">&lt;/i>
 &lt;span class="sr-only">Link to heading&lt;/span>
 &lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;table>
 &lt;thead>
 &lt;tr>
 &lt;th style="text-align: center">Nama&lt;/th>
 &lt;th style="text-align: left">Keterangan&lt;/th>
 &lt;/tr>
 &lt;/thead>
 &lt;tbody>
 &lt;tr>
 &lt;td style="text-align: center">KBBI GTK &lt;img src="https://misterabdul.github.io/images/screenshot_kbbi_gtk.png" alt="KBBI GTK">&lt;/td>
 &lt;td style="text-align: left">Aplikasi KBBI Offline berbasis GUI Desktop yang dibuat menggunakan &lt;a href="https://www.gtk.org/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">GTK&lt;/a>. Tujuan saya membuat ini adalah untuk mempelajari hal dasar dari &lt;em>shared library&lt;/em> dan GUI (Widget) programming menggunakan GTK di Linux. Alamat repo: &lt;a href="https://github.com/misterabdul/kbbi-gtk" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/misterabdul/kbbi-gtk&lt;/a>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td style="text-align: center">Webchat Blur &lt;img src="https://misterabdul.github.io/images/screenshot_webchat_blur.gif" alt="Webchat Blur">&lt;/td>
 &lt;td style="text-align: left">Browser Extension untuk browser berbasis Chromium ataupun Firefox yang berfungsi untuk memblur konten dari webchat seperti WhatsApp web dan Telegram Web sampai kursor diarah ke konten tersebut. Tujuan saya membuat ini adalah untuk mempelajari tentang &lt;em>browser extension&lt;/em>. Alamat repo: &lt;a href="https://github.com/misterabdul/webchat-blur" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/misterabdul/webchat-blur&lt;/a>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td style="text-align: center">Praytimes &lt;img src="https://misterabdul.github.io/images/screenshot_praytimes.png" alt="Praytimes">&lt;/td>
 &lt;td style="text-align: left">Program CLI sederhana yang dibuat dengan bahasa C untuk menampilkan jadwal sholat berdasarkan masukan garis lintang (latitude), garis bujur (longitude), dan ketinggian (elevation). Sebenarnya ini hanyalah implementasi ulang dari kode javascript yang sudah ada sebelumnya, yaitu &lt;a href="https://web.archive.org/web/20200729090114/http://praytimes.org/code/" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">PrayTime.js&lt;/a>, menjadi kode dalam bahasa C. Tujuan saya membuat ini adalah untuk mengasah kemampuan bahasa C saya dan sekalian belajar sekilas tentang bagaimana perhitungan matematis dari jadwal waktu sholat. Alamat repo: &lt;a href="https://github.com/misterabdul/praytimes" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/misterabdul/praytimes&lt;/a>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td style="text-align: center">Katakata &lt;img src="https://misterabdul.github.io/images/screenshot_katakata.png" alt="Katakata">&lt;/td>
 &lt;td style="text-align: left">Percobaan implementasi sederhana dari gim browser &lt;a href="https://www.nytimes.com/games/wordle/index.html" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">Wordle&lt;/a> dalam bentuk CLI menggunakan bahasa C. Alamat repo: &lt;a href="https://github.com/misterabdul/katakata" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/misterabdul/katakata&lt;/a>.&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td style="text-align: center">OpenGL Anywhere &lt;img src="https://misterabdul.github.io/images/screenshot_openglanywhere.png" alt="OpenGL Anywhere">&lt;/td>
 &lt;td style="text-align: left">Percobaan implementasi OpenGL pada multi-platform (desktop, mobile, &amp;amp; web browser) menggunakan bahasa C. Alamat repo: &lt;a href="https://github.com/misterabdul/openglanywhere" class="external-link" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/misterabdul/openglanywhere&lt;/a>.&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;/tbody>
&lt;/table></description></item></channel></rss>