<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Misterabdul</title><link>https://misterabdul.moe/posts/</link><description>Recent content in Posts on Misterabdul</description><generator>Hugo</generator><language>id</language><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 23:46:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://misterabdul.moe/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Why you should learn English</title><link>https://misterabdul.moe/posts/2021-09-28-why-you-should-learn-english/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 23:46:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.moe/posts/2021-09-28-why-you-should-learn-english/</guid><description>&lt;p&gt;Bahkan ketika kamu bekerja di bidang yang tidak berkecimpung dengan Bahasa Inggris ataupun kamu memutuskan untuk tinggal di Indonesia seumur hidupmu, kamu sebaiknya mempelajari Bahasa Inggris, minimal sampai pada level di mana kamu bisa &lt;strong&gt;mendengarkan&lt;/strong&gt; apa saja perkataan yang diucapkan oleh orang yang berbicara dengan Bahasa Inggris.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="but-why-"&gt;
 But why ?
 &lt;a class="heading-link" href="#but-why-"&gt;
 &lt;i class="fa-solid fa-link" aria-hidden="true" title="Link to heading"&gt;&lt;/i&gt;
 &lt;span class="sr-only"&gt;Link to heading&lt;/span&gt;
 &lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mungkin kamu sudah sering mendengar alasan-alasan &lt;em&gt;boring&lt;/em&gt; seperti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bahasa Inggris itu sudah menjadi &lt;em&gt;lingua franca&lt;/em&gt; di seluruh dunia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bahasa Inggris itu banyak digunakan oleh negara-negara di dunia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bahasa Inggris itu keren dan gaul&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Berbicara dengan Bahasa Inggris membuatmu terlihat &lt;em&gt;intelek&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dan sebagainya, dan sebagainya&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Namun yang menjadi fokus utama kenapa aku sangat menyarankan kamu untuk belajar Bahasa Inggris sampai di tingkat bisa &lt;strong&gt;mendengarkan&lt;/strong&gt; orang lain berbahasa Inggris adalah akses ke semua literatur yang berbahasa Inggris. Terserah apakah itu literatur tentang ilmu pengetahuan, skill ataupun keterampilan, ataupun literatur akademik ilmiah. Terutama buat kamu yang suka mempelajari hal baru tentang apapun ataupun ingin menambah koleksi skill dan keterampilan kamu. Bisa mengakses literatur yang berisikan hal yang kamu inginkan sungguh akan mempercepat kamu mendapatkan apapun yang kamu mau. Mungkin suatu saat akan ada orang yang akan membagikan hal yang kamu inginkan dalam Bahasa Indonesia. Namun di saat kamu menunggu hal itu terjadi, orang lain yang bisa berbahasa Inggris sudah mendapatkan hal itu lebih dahulu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tulisan Pertama</title><link>https://misterabdul.moe/posts/2021-09-25-pertama/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 15:32:00 +0700</pubDate><guid>https://misterabdul.moe/posts/2021-09-25-pertama/</guid><description>&lt;p&gt;Well, ini tulisan pertama saya di platform ini. &lt;a href="https://github.com/misterabdul/misterabdul.github.io-old" class="external-link" target="_blank" rel="noopener"&gt;Platform yang lama&lt;/a&gt; diganti karena saya belum percaya diri dengan kode buatan saya sendiri dan yang baru ini cukup memenuhi requirement saya untuk static content generator, cukup banyak digunakan dan dibuat dengan bahasa pemrograman yg saya kenali, yaitu Go.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>